[勞工法律]簽左約想辭職問題

返新工簽左約2月1生效，果時講明要做滿半年先可以辭職，同埋要兩個月通知。
咁我而家未夠7日可唔可以一日通知走人？
定還是要賠兩個月錢走人?

咁既工一開始就唔應該簽

勞工法例頭一星期可以即走
好似係

咩工咁閪

約有寫 好似要跟約

邊有得話半年先准辭職奴隸咩
通告期就應該跟合約

有冇試用期?
有同冇好大分別喎

做滿半年先可以走係廢既，唔合乎勞工法例
通知期要check check 勞工法例

都係7日通知

任何僱傭合約入面苛刻條件都唔可以凌駕勞工法例
所以你跟勞工法例就得
之後佢嚇你就坐向等佢出招
然後通報勞工處就OK
詳細內容最好打去勞工處問書先
各位有錯請指正

半年先可遲職可以唔洗理，一定無效。
不過你份約可以咁寫
我相信無一點係對你有著數

跟勞工處僱員合約所講既野做喇

我有試用期

問左勞工處話可以即時走

問題係合約有冇凌駕僱傭條例

有試用期應該得
勞工處話得應該都得

其實都要睇實際情況係點
一般僱員要做夠半年先可以走可能因唔合理而無效
但如果份合約係請你做董事 或者其他好重要的高職位
咁又未必唔合理而無效

都係無效，唔會有人咁請key man
多數係拉長個Garden period 同埋加非競爭條款

自己消失佢搞你先再算
都無咁得閒搞你

呢個係重點，有就EO override contract